代我嘅FA手足轉發

大家好，我係國難五金提到嗰隊FA team當日嘅team leader，由於我地曾經透過Instagram 嘗試聯絡國難五金但至今未有回覆，所以我地決定以公開形式去作出澄清
當日係20/10/2019
地點係旺角始創中心同聯合廣場之間
當時時間大約係1830 - 1910之間，旺角警署水砲車清場前大約20分鐘
我隊當日處理嘅patient (下稱PT)，隊員現場推斷佢係受驚嚇過度（即係所謂嚇傻左），GCS446（呢啲FA自己會睇得明）+SOB（氣促）

當我地到達現場時，PT口中不斷唸唸有詞，內容大意都係對警察有敵意，加上，係佢開背囊攞眼鏡嘅時候，我隊隊員見到入面全部都係支裝水，因此我地有合理理由相信該位男士其實只係一位落街/收工屌狗嘅街坊
而且眼見其他街坊對佢都好友善，故此，我地推斷PT唔係藍絲，而只係一個着住藍色外套嘅傷病者。

當我哋處理緊個PT嘅時候，圍觀嘅群眾開始愈黎愈多，加上現場位置比較危險，同警署相當接近，我哋有嘗試過帶PT到更安全地方再作處理，可惜因為PT受驚過度，未能完全聽從我哋嘅指示，要好似哄小朋友咁勸佢跟我哋去安全地方，但呢個過程需要一定時間
而附近圍觀人群發出嘅意見亦愈黎愈多，眼見現場環境有機會刺激PT導致PT情況惡化，所以我同另一個隊員開始勸籲圍觀人士散開，俾PT有足夠空間以平復心情及調整呼吸，但有位年長男士及一位疑似國難五金員工嘅女士就係人群中指責我地浪費時間及不斷指責我地「嘈冤巴閉」，其後又多次表示「已經叫左個男人去茶餐廳，佢又唔去，點解仲要幫佢，做咩唔去救其他人」
其後，該位女士的確同我就如何處理該位PT而發生爭論，我承認我EQ低且當時處理手法不理想，但我好快就中止對話，原因好簡單，我係一位FA，急救先係我嘅強項。當下需要我同我隊員嘅係PT，我地唔應該被外在任何環境、人、語言所影響/挑釁到。
由於我見到PT情緒已稍為平伏，於是就叫隊員將PT交由其他街坊帶往安全地方繼續安撫 (再次證明PT並唔係藍絲) 。
而當我帶隊離開時，有隊員就聽到位女士爆左一句「個個都係咁樣，聽日國難唔X開呀！

就國難五金員工所作出嘅指控，我有以下幾點想作出澄清

第一，我隊當日只有6人，當中有2位負責處理PT，另外有2位新領牌隊員負責觀察現場環境安全及觀摩學習，我同另一隊員負責儘量控制現場環境，確保PT及負責處理嘅隊員有足夠空間做野，所以並唔存在所謂「10個FA處理1個傷者」。另外我想補充一點，當時我或我隊員都絕對冇講過「FA做嘢洗唔洗你教！我地救人架！」。最後，當時圍觀嘅人愈黎愈多，PT完全冇足夠空間去平復心情以及調整呼吸，所以我同我隊員其實已經多次禮貌地勸喻圍觀人士散開，但正正因為部分圍觀群眾聽到有人質疑PT係藍絲而未肯散去。

第二，當時旺角警署暫時未有衝突，現場緊張氣氛稍稍緩和，距離上一輪發放TG已超過15分鐘，街上亦已經冇其他傷病者需要處理。而當時水砲車亦尚未出動，根本唔存在「國難小公主」所講嘅「前面啲手足嗌FA你唔X救」嘅指控。而且即便有其他傷者，據我在現場觀察所得，當時現場另外最少有20位FA在場stand by，因此我認為即使有其他PT，現場亦能夠有足夠嘅man power去處理，我team應該先優先處理好自己當前嘅PT

第三，「國難小公主」指控PT為藍絲。對此，我未能完全同意，前文已有解釋，不作複述。
但我必須強調，義務急救員作為施行人道主義之人士，必須保持中立之大原則，不論傷者政見，亦理應提供合適、正確及能力範圍內之急救服務。

至此，我懇請大家認真諗返係乜嘢導致呢場運動發生、係乜嘢令呢場運動持續不息、係乜嘢令各位參與其中，請大家將焦點移回正軌。既然大家，包括「國難小公主」及各FA、手足，每一次出黎都只係想香港更美好及爭取公義，何必為個小誤會而引起分化，甚至呼籲同伴鶳同伴？相信大家都知道前線FA其實並無任何光環及「免死金牌」，為救人一樣要被抄身分證、被加索帶、被拘捕，甚至連急救用品都被成當攻擊性武器，亦有心懷不軌嘅人假冒FA去陷害其他手足。若果被心懷不軌嘅有心人知道有借口可鶳FA，後果絕對不堪設想。懇請大家不要再因為任何單一事件而誤會任何一位手足，甚至搞分化、篤灰。我相信前線任何一個FA都係真心為大家及這場運動冒險以及付出。

決定發出此聲明並非要與國難五金作任何爭拗，而在本聲明後亦唔會再作出任何回應
本人只係單純想陳述事實，希望可以化解大家之間嘅誤會
對於國難五金嘅商業決定
我哋無權干涉
但有信心國難五金喺香港人有需要嘅時候係唔會托手踭

最後
兄弟爬山 各自努力
五大訴求 缺一不可
香港人 反抗